[數學/統計] Permutation一問

1. How many possible permutations of a deck of cards can be formed by arranging them, in any possible ordering, such that each card is used exactly once?

2. How many orderings are there if we cannot discern their suit and color?

3. How many orderings are there if we cannot discern their suit but can discern their color?

第一題我知應該係52!=8.1E67
但2同3應該點做
同埋其實呢啲問題應該點樣approach

answer?

2. 52!/4!2! ?

我都係咁諗
3就 52!/4!

我都覺得係要除一啲野
點解係除4!2! ?
同埋呢啲問題應該點樣諗 ？
我會想像個情景 但之後就好亂咁

佢話唔考慮suit同color

suit有4款 color有2款

suit定color既前後次序唔同都計唔同組合

所以要除番4P4*2P2/4!*2!

錯字自膠

第二題話唔理顏色同花色，即係2-10，JQKA各四張排次序
先考慮2，五十二個位置揀四個比四張2，所以52C4
然後到3，得番四十八個位，所以48C4
如此類推就可以有下式:
（52C4)(48C4)(44C4)...(4C4)
=52! / (4!)^13

除13次4!嘅原因，係因為本來part1嘅52!，每個數字/英文字，都有4!種排法，但唔理顏色花色之後，廿四種都一樣，所以每個數字/英文字嘅排法都變到原本嘅1/24

1999，希望冇計錯

好清楚 唔該晒